接続と測地線
============

指数型関数族を導入したことで、可能な全確率測度の空間 \\(\mathcal{P}_X\\) の中に有限次元の局所座標(e/m表現)
が導入された集合が定義できました。
次にこれにリーマン多様体としての構造を入れていきましょう。
方針としては

- \\(\mathcal{P}_X\\) 全体にKLダイバージェンスと呼ばれる量を定義する
- KLダイバージェンスが指数型関数族の各点にリーマン計量としてフィッシャー情報量を誘導することを見る
- 同じくアフィン接続が導入されてe/m測地線を考えることが出来るようになり、拡張三平方の定理が成り立つ事を見る
- KLダイバージェンスでないダイバージェンスに対して一般化する

KL divergence
--------------
2つの確率測度 \\(p, q \in \mathcal{P}(\mathbb{R}^N) \\)に対して
\\[
D_{KL}(p|q) = \int dx p(x) \log\left(\frac{p(x)}{q(x)}\right)
\\]
をKLダイバージェンスと呼びます。これは非対称な関数で

- \\( D_{KL}(p|q) \geq 0 \\)
- \\( D_{KL}(p|q) = 0 \\) iff \\(p(z) = q(z)\\) for \\(p\\)-a.e.

が成り立ちます。
このダイバージェンスが小さいほど確率測度同士が近いことを意味します。
なので求めたい確率測度 \\(p\\) に対して、それを近似する確率測度を \\(q\\) をKLダイバージェンス
を最小になるように定めることが出来ます。ただしKLダイバージェンスは非対称なので二通り
最小化する方法があり、それぞれ
